有無人遇過咁的同事

自介下，我做外貿公司的。

有個同事一開始好nice，同你做好朋友，講心事你聽

然後慢慢，佢就開始有意無意咁係你面前講老細讚佢，講左好多次，然後每次你整完野出黎比佢睇（大家同一team 要經常合作）

佢就會講：好亂呀，你講到1999咁，我唔明呀

但事實上我比另一個同事，同事A睇，佢都覺得ok

然後佢又有時要我同同事A幫佢執屎，執完，我同同事A從來無正式屌過佢，只係半開玩笑mode睇佢

有次，我趕住交份報告，個日deadline，然後我得返一個鐘做，佢格硬拉左我落pantry 傾心事，講左好多次我要趕deadline，但係佢苦苦哀求，我衰心軟，又聽佢講

結果個次搞到ot，而且報告超遲交，又比老細知道左

又有另一個project 我同佢一齊跟。明明我同佢傾左3個方案，佢自己有一個方案比較鍾意，就未問過我就同老細講，我同佢都贊成個個方案，但事實上，老細唔buy個個方案....講左句：臭桃誤解左我意思啦，我上次咪同佢講過其他方案lo

我聽完好無奈，但係無辦法了。

又有一次，佢要我幫手，但又無明確地講係咪要我幫，然後我問佢多次，佢因為搵唔到野就發我脾氣

我個次忍無可忍，然後就開佢波。事後佢又道歉，然後又話「好彩有你咋」、「對唔住，我心情唔好先會亂講野」

唔好怪我

然後個次後，佢對我態度都好唔禮貌，明明同級又好似命令我做嘢咁

有次，幫佢執緊屎，佢企我旁邊指指點點，令我覺得好討厭

跟住，有次聽佢講心事，佢講完我回應，又話我唔識聆聽，明明我忙到仆街都肯聽佢講野。我邊做嘢邊聽，又比佢屌無望人唔尊重

前幾日，我負責同個機構聯絡，喺公司搞training course

佢：係咪你負責請人黎講？
我：下？點會呀，我只係聯絡機構，何德何能請到人黎呢
佢：講嘢唔駛咁串。好話唔好聽，你又唔係經理，你邊位呀，點請人黎講嘢呀
我：又真係幾難聽

自此就無再同佢講嘢.....

真心想問，點應對佢好，我好困擾

我都知too long

無，tldr, 快講重點

同事姐,唔岩咪算囉,何必放係心

同事啫
唔鍾意佢咪平時敷衍吓佢就算
使唔使成日嘥時間做佢樹窿呀

工建辭

私人嘢唔需要應 做自己嘢 當佢透明
公事另計

以其人之道還其人之身

都唔撚知你up乜

依家唔使再同呢啲人講嘢咪幾好，仲有乜需要煩惱
同事啫，連朋友都說不上，無必要交心，以後淨係保持工作上最低限度嘅交流咪夠

一定係女人黎, 超自我中心果種

女人既友誼

有deadline仲聽佢講心事你係黎番工定係黎識朋友

睇完成篇野覺得樓主有問題多過個同事

佢要你幫手係咪你份內事先
唔係做咩要幫
上黎要人教你點返工？

咁佢喊吖ma...

佢一係極度自我中心
一係就城府極深

點都好 唔好同佢接觸咁多

對腳生係你到 佢要煩你咪走開囉
佢要嘈咪帶耳筒
最緊要暗示俾老細知條友咁仆街

咁佢其實同你同級定高過你

篤人我就唔會

我只係想專心做嘢，唔會想害人

不過我睇完大家意見，明白了

根本似邊緣人格
我上面講嗰個女中同同OP位同事99％似
次次無端端整完我地，又整
當年中學一班，老師直頭唔理，
諗起都慘

做好自己
就可以 唔好因為佢變咗衰人

唔會變做衰人，但唔做爛好人

我明白啊曾幾何時都試過
大家保持返基本同事嘅講嘢同email就可以了
千祈唔好再俾佢有機會做佢樹窿 搵你着數

同佢講嘢扮晒有禮貌同假就可以
做好自己